Moodle'da kullanıcıların rollerini değiştirmek için hangi rol gerekir?
A. Öğrenci
B. Öğretmen
C. Yönetici
D. Misafir
ANSWER: C

Moodle'da kullanıcılar için hangi iki ana raporlama seçeneği vardır?
A. Kurs raporları ve site raporları
B. Öğrenci raporları ve öğretmen raporları
C. Performans raporları ve gelişim raporları
D. Katılım raporları ve aktivite tamamlama raporları
ANSWER: A

Moodle'da bir kurs için gerekli olan en az yapılandırma nedir?
A. Kurs adı ve özet
B. Kurs adı ve başlangıç tarihi
C. Kurs adı ve kayıt anahtarı
D. Kurs adı ve bitiş tarihi
ANSWER: A

Moodle kurslarında hangi tip içerikler yüklenebilir?
A. Yalnızca metin dosyaları
B. Yalnızca video dosyaları
C. Metin, video, resim ve PDF dahil her türlü dosya
D. Yalnızca resim dosyaları
ANSWER: C

Moodle platformunda, öğrencilerin birbirleriyle etkileşimde bulunmaları için hangi araç sıklıkla kullanılır?
A. E-posta
B. Forumlar
C. Anketler
D. Özel mesajlar
ANSWER: B

Moodle'da bir dersin içerik yapısı nasıl organize edilir?
A. Bölümler ve etkinlikler
B. Bölümler ve dersler
C. Dersler ve modüller
D. Modüller ve etkinlikler
ANSWER: A

Moodle'da hangi özellik öğrencilere belirli bir konu hakkında geribildirim toplamak için kullanılır?
A. Forumlar
B. Anketler
C. Geri Bildirim
D. Sınavlar
ANSWER: C

Moodle platformunda ders içeriği olarak hangi tür medya entegrasyonları yapılabilmektedir?
A. Yalnızca metin ve resim
B. Video, ses, resim ve metin
C. Yalnızca video ve ses
D. Yalnızca ses ve metin
ANSWER: B

Moodle'da, bir kursa eklenen tüm kullanıcıların kayıtlarını görmek için kullanılan rapor hangisidir?
A. Kullanıcı raporu
B. Kurs raporu
C. Katılım raporu
D. Kayıt raporu
ANSWER: D

Moodle içinde hangi modül proje tabanlı öğrenme için kullanılır?
A. Atölye
B. Ders
C. Sınav
D. Forum
ANSWER: A

Moodle'da, öğretmenlerin ders materyallerini zamanla yayınlamalarını sağlayan özellik nedir?
A. Zamanlanmış gönderimler
B. Zamanlanmış erişim kısıtlamaları
C. Zamanlanmış etkinlikler
D. Zamanlanmış kayıtlar
ANSWER: B

Moodle platformunda kullanılan temel iletişim aracı nedir?
A. E-posta
B. Forumlar
C. Anketler
D. Bloglar
ANSWER: B

Moodle içinde öğrencilerin katılımını takip etmek için hangi modül kullanılır?
A. Ders
B. Katılım
C. Forum
D. Sınav
ANSWER: B

Moodle kurs sayfasında hangi özellik kurs içeriğini belirli gruplara göre ayırmayı sağlar?
A. Grup seçimi
B. Grup modu
C. Bireysel öğrenme yolları
D. Katılımcı filtreleme
ANSWER: B

Moodle'da, öğrencilerin ders içeriklerine erişebilmesi için hangi ayar mutlaka yapılmalıdır?
A. Kursa özgü bir e-posta adresi oluşturulmalı
B. Kursa özel bir kayıt anahtarı belirlenmeli
C. Öğrencilerin kullanıcı adları ve şifreleri olmalı
D. Kurs tamamlanma kriterleri belirlenmeli
ANSWER: C

Moodle'un ana kullanım amacı nedir?
A. Videoları depolamak
B. E-posta göndermek
C. Eğitim içerikleri sunmak
D. Veri analizi yapmak
ANSWER: C

Moodle hangi programlama dilinde yazılmıştır?
A. Python
B. Java
C. PHP
D. C#
ANSWER: C

Moodle, hangi tür veritabanları ile uyumludur?
A. Yalnızca MySQL
B. Yalnızca Oracle
C. MySQL, PostgreSQL, MariaDB ve diğerleri
D. Yalnızca SQL Server
ANSWER: C

Moodle için hangi lisans kullanılır?
A. GPL
B. MIT
C. Apache
D. BSD
ANSWER: A

Moodle LMS'de kurs oluşturmak için hangi rolün gerekliliği vardır?
A. Öğrenci
B. Misafir
C. Öğretmen
D. Yönetici
ANSWER: C

Moodle'da, bir kursa kimler katılabilir?
A. Yalnızca kayıtlı kullanıcılar
B. Herkes
C. Yalnızca öğretmenler
D. Yalnızca yöneticiler
ANSWER: A

Moodle'da sınav oluşturmak için kullanılan modül hangisidir?
A. Atölye
B. Forum
C. Ders
D. Sınav
ANSWER: D

Moodle'da hangi modül tartışma forumları için kullanılır?
A. Ders
B. Atölye
C. Forum
D. Sınav
ANSWER: C

Moodle hangi tip sunucuda çalıştırılabilir?
A. Yalnızca Windows
B. Yalnızca Linux
C. Herhangi bir web sunucusu
D. Yalnızca MacOS
ANSWER: C

Moodle içerisinde yer alan "Kitap" kaynağı ne amaçla kullanılır?
A. Videoları sıralamak için
B. Çok sayfalı kaynaklar oluşturmak için
C. Forum tartışmaları başlatmak için
D. Sınav soruları eklemek için
ANSWER: B

Moodle kullanıcılarına özel mesaj gönderme özelliği hangi modül altında bulunur?
A. Mesajlar
B. Forumlar
C. Bloglar
D. Takvim
ANSWER: A

Moodle'da bir öğrencinin kursa kaydını iptal etmek için hangi rol gereklidir?
A. Öğrenci
B. Öğretmen
C. Yönetici
D. Misafir
ANSWER: C

Moodle LMS'de, öğrencilerin bir kursa otomatik kaydolmalarını sağlamak için hangi özellik kullanılır?
A. Misafir erişimi
B. Kayıt anahtarı
C. Öz kayıt
D. Grup kaydı
ANSWER: C

Moodle kurslarında gruplar oluşturulabilir mi?
A. Evet
B. Hayır
C. Yalnızca yöneticiler tarafından
D. Yalnızca öğretmenler tarafından
ANSWER: A

Moodle kurs sayfasında hangi tür bloklar eklenebilir?
A. Yalnızca metin blokları
B. Yalnızca resim blokları
C. Metin, resim, video, ve daha fazlası
D. Yalnızca video blokları
ANSWER: C