Python'da görsel kullanıcı arayüzleri (GUI) oluşturmak için hangi kütüphane en yaygın olarak kullanılır?
A) Django
B) Flask
C) Tkinter
D) Numpy
E) Pandas
ANSWER: C
Tkinter kütüphanesi içerisinde, bir pencere oluşturmak için kullanılan temel sınıf hangisidir?
A) Frame
B) Label
C) Window
D) Tk
E) Canvas
ANSWER: D
Tkinter'da, bir buton oluştururken hangi parametre resim eklemek için kullanılır?
A) image
B) photo
C) icon
D) picture
E) img
ANSWER: A
PyQt5'te, bir widget'i gizlemek için kullanılan metot hangisidir?
A) hide()
B) disappear()
C) vanish()
D) remove()
E) conceal()
ANSWER: A
Python Tkinter'da, birden fazla seçim yapılabilen bir liste kutusu oluşturmak için hangi özellik ayarlanır?
A) multi
B) multiple
C) selectmode
D) selectmultiple
E) multiselect
ANSWER: C
PyQt5'te, birden fazla widget'ı dikey olarak sıralamak için kullanılan layout sınıfı hangisidir?
A) QVBoxLayout
B) QHBoxLayout
C) QGridLayout
D) QStackedLayout
E) QFormLayout
ANSWER: A
Tkinter'da, bir pencereye scrollbar eklemek için hangi widget kullanılır?
A) Scroll
B) Scroller
C) Scrollbar
D) Slider
E) Rollbar
ANSWER: C
PyQt5'te, bir uygulamanın ana penceresine bir durum çubuğu eklemek için kullanılan PyQt5 sınıfı hangisidir?
A) QStatusBar
B) QToolbar
C) QStatus
D) QMenuBar
E) QFooter
ANSWER: A
Python Tkinter'da, kullanıcı arayüzündeki öğelerin renklerini değiştirmek için hangi anahtar kelime argümanı kullanılır?
A) color
B) bg (background)
C) fg (foreground)
D) shade
E) tint
ANSWER: B
PyQt5 programlamada, bir düğmenin tıklanma olayını yakalamak için hangi sinyal kullanılır?
A) clicked()
B) onPressed()
C) onActivated()
D) triggered()
E) actionPerformed()
ANSWER: A
Tkinter'da, bir butona basıldığında belirli bir işlevi tetiklemek için hangi Python özelliği genellikle kullanılır?
A) action
B) command
C) trigger
D) run
E) execute
ANSWER: B
Python ile PyQt kullanırken, bir pencerenin sol üst köşesine bir simge eklemek için kullanılan metot hangisidir?
A) setWindowIcon()
B) addIcon()
C) putIcon()
D) setIcon()
E) createIcon()
ANSWER: A
Tkinter'da, bir pencereyi programatik olarak kapatmak için hangi metot kullanılır?
A) close()
B) destroy()
C) exit()
D) quit()
E) terminate()
ANSWER: B
PyQt5'te, bir widget'e araç ipucu (tooltip) eklemek için hangi metot kullanılır?
A) setTooltip()
B) addTooltip()
C) tooltip()
D) setToolTip()
E) createToolTip()
ANSWER: D
Python Tkinter'da, bir öğe eklemek istediğinizde kullanabileceğiniz yöntemlerden biri nedir?
A) pack()
B) push()
C) insert()
D) append()
E) attach()
ANSWER: A
PyQt5'te, kullanıcı arayüzündeki bir etiketin metnini değiştirmek için hangi metot kullanılır?
A) changeText()
B) setText()
C) modifyText()
D) updateLabel()
E) setLabel()
ANSWER: B
Tkinter'da, bir kullanıcı bir butona tıkladığında çağrılacak fonksiyonu tanımlamak için hangi parametre kullanılır?
A) call
B) run
C) command
D) execute
E) trigger
ANSWER: C
Python'da, görsel programlama yaparken hangi modül sayesinde çeşitli grafikler ve çizimler yapılabilir?
A) matplotlib
B) seaborn
C) plotly
D) graphics
E) drawing
ANSWER: A
PyQt5'te sinyal ve slot mekanizması, hangi programlama konseptiyle ilişkilendirilir?
A) Fonksiyonel Programlama
B) Nesne Yönelimli Programlama
C) Prosedürel Programlama
D) Olay Tabanlı Programlama
E) Reaktif Programlama
ANSWER: D
Tkinter'da, kullanıcı girdisini almak için kullanılan widget hangisidir?
A) Label
B) Button
C) Entry
D) Text
E) Input
ANSWER: C
PyQt5 uygulamasında, bir menü öğesine tıklanıldığında çalıştırılacak fonksiyonu tanımlamak için hangi PyQt5 sınıfı kullanılır?
A) QAction
B) QEvent
C) QFunction
D) QRun
E) QTrigger
ANSWER: A
Tkinter ile oluşturulan bir GUI uygulamasında, arayüzü sürekli güncel tutmak için hangi Tkinter metodu kullanılır?
A) mainloop()
B) continueloop()
C) runloop()
D) execute()
E) loop()
ANSWER: A
Python Tkinter'da, bir pencerenin başlığını ayarlamak için kullanılan metot nedir?
A) setTitle()
B) setHeader()
C) nameWindow()
D) title()
E) header()
ANSWER: D
PyQt5'te, bir pencere içindeki düzeni belirlemek için kullanılan widget hangisidir?
A) QLayout
B) QFormLayout
C) QVBoxLayout
D) QHBoxLayout
E) QGridLayout
ANSWER: E
Tkinter kütüphanesinde, bir widget'i bir başka widget'e göre konumlandırmak için hangi metot kullanılır?
A) place()
B) position()
C) locate()
D) setplace()
E) fix()
ANSWER: A
Python'da görsel kullanıcı arayüzleri (GUI) oluşturmak için hangi kütüphane en yaygın olarak kullanılır?
A) Django
B) Flask
C) Tkinter
D) Numpy
E) Pandas
ANSWER: C
Tkinter kütüphanesi içerisinde, bir pencere oluşturmak için kullanılan temel sınıf hangisidir?
A) Frame
B) Label
C) Window
D) Tk
E) Canvas
ANSWER: D
Aşağıdakilerden hangisi Python ile PyQt kullanırken bir düğme(widget) eklemek için kullanılan sınıftır?
A) QPushButton
B) QButton
C) QToolbar
D) QAction
E) QLabel
ANSWER: A
Etkileşimli bir Python GUI uygulamasında, bir kullanıcı bir düğmeye tıkladığında gerçekleşecek eylemi tanımlamak için hangi terim kullanılır?
A) Function
B) Event
C) Action
D) Command
E) Trigger
ANSWER: D
Python Tkinter'da, metin etiketi eklemek için hangi widget kullanılır?
A) Text
B) Label
C) Entry
D) TextBox
E) Message
ANSWER: B
PyQt5 kütüphanesinde, bir ana pencereye menü çubuğu eklemek için hangi sınıf kullanılır?
A) QMenuBar
B) QMenu
C) QMainWindow
D) QAction
E) QToolbar
ANSWER: A
Tkinter'da, birden fazla satırı olan metin giriş alanı için hangi widget tercih edilir?
A) Text
B) Label
C) Entry
D) MessageBox
E) Scrollbar
ANSWER: A
PyQt5'te, bir uygulamayı başlatmak ve çalıştırmak için hangi metot sürekli olarak çağrılır?
A) run()
B) start()
C) execute()
D) launch()
E) exec_()
ANSWER: E
Tkinter kütüphanesi ile bir liste kutusu widget'ı eklemek için kullanılan widget'ın adı nedir?
A) ListBox
B) ListWidget
C) ComboBox
D) Menu
E) List
ANSWER: A
PyQt5 kullanılarak oluşturulan bir pencerede, pencere boyutunu sabitlemek için hangi metot kullanılır?
A) fixSize()
B) setFixedSize()
C) setWindowFixed()
D) lockSize()
E) setSizeLock()
ANSWER: B
Python Tkinter ile bir pencereyi ekranda ortalamak için ilk adım nedir?
A) Pencerenin boyutunu ayarla
B) Pencerenin yerini ayarla
C) Pencereyi yarat
D) Pencerenin geometrisini hesapla
E) Pencereyi göster
ANSWER: D